零數學底又想學下數學，但唔知點入手好

我今年啱啱BBA grad，冇咩數底
趁依家得閒，就好想學下數學，但唔知點入手好，有冇巴絲可以指點下？有冇咩網好分享？感謝

冇底到點 連中學calculus都唔識就上網睇片學算啦 個d咁淺 去khan academy/mit open course

咩數先大佬

想學邊範數學先

無啦啦學黎做乜鳩

d 數已經唔記得晒

學黎同外星人溝通？學西班牙文仲好啦

老老實實，我連邊範數都唔知，我唔個數有分邊d範數

西班牙文學過啦

Thanks for 話我知可以點入手

學黎做咩
要黎讀phy
如果唔係，真係學下其他文好過

我真係好想係呢方面發展，但奈何依家無從入數

去書局買本中學教參

老實講，我prefer online resource多過走去買

睇下本書個content有咩topic 然後翻嚟google

完全正確
普通數學搞唔搞得掂先

khan academy 乜都有

再唔係youtube

Wikipedia search 數學
再每個topic慢慢㩒

書好過online, 起碼你知道點做，咩原理，一步步咁黎。

上網搵書 pdf ，不過有啲書真係要買。大部分講解 YouTube 有。

學下點樣同同事食飯好過啦
利申AL pure math A

絲? 我可以教

khan academy

求偶for交配?

兩樣都係

中學lv睇herman yeung
高階d既睇khan academy/youtube search specific topic

睇下你想有咩目的
一般黎講數學Foundation一定係calculus, linear algebra, real analysis同probability，search同呢啲topic嘅undegrad textbook打底啦or Kahn academy都得
無端端讀數做乜，乞食架喎，壞腦架喎
絲打嘅話讀讀下會生鬚架喎
一失足成千古恨架喎

利申乞食壞腦

只有乞食的人 沒有乞食的科

不過諗諗下又好似講得唔岩

如果讀數既巴打走左去讀engine 應該9成9唔會乞食

巴打們是咪都係外國讀書撚？咁夜嘅

不如學對自己有用嘅嘢
有方向又有動力
你係咪諗住做商業？
不如學統計嗰類marketing好似有用
另外而家興big data又係要數底

利申：識+-*/

巴打邊行
仲未放

鼎鼎大名既烏大龜都唔識

不如學普通話同日文
人哋問緊數學

咩係數學？
好難明白

khan academy啦， 由淺入深少少都有

你聽唔明英文先herman yeung la... or both

想學Mathematical Analysis既話可以睇個channel, 我會一路upload片

如果樓主有心讀數學，細路極力推薦你睇以下依個網上lecture:

依個video series無calculus prerequisite，絕對適合新手入門。個video series最大特色係佢只係introduct 1d基礎既數學concept，從而帶你去認識數學既世界，何謂數學

我建議樓主無論想讀咩野數學既topic都好,一定要先睇依個video series，我見好多同學讀數學讀得好辛苦，就係依D數底唔好，好多人以為中學個D"數學"係數學，重用中學"數學"既方法讀數學，走去記曬點去D 條equation，點去做matrix multiplication，點multiply sin cos，依D唔係數學，依D係算術！算術！算術！arithmetic!數學唔係咁，數學係去知點解

D大學好鍾意一開始教就教calculus，不過咁教好多人根本聽唔明,又令到D人以為數學only得calculus,睇唔到成個數學係點，情況就好似中學中文一開始就講李白，令到D學生一講詩既作者就估李白，一講數學就calculus

數學係一個好美麗既學科,我dse math得4,不過我睇完上面個個series，從此就愛上左數學

我希望樓主學完數學，唔單只知多一個知識，更加改變你日後睇野既方法，數學教你係一個思考既方法，而唔係一堆運算

如果想日後再睇多D數學，
linear alegra就依本

calculus就依本，

吾好新，新既無教fourier

不過係先睇video series,佢係for你由零開始

零數底唔係應該背左乘數表先咩

cant agree more.
個人黎講，math最有趣既係proof.
同樓主一樣都係0數底bba人，不過對數學有種莫名其妙既情意結。
綜合自己既經驗，樓主想學數要諗清楚讀既目標係咩先決定到點學。

例如: calculus.如果出發點係想知應用技巧。今睇普通online courses ( e.g coursera. ohio state u 既 calculus)同普遍既教科書(我用 jimes stewart)都滿足到你。但係練習比較重複，悶。

但亦有人鍾情於証明，一開波就睇analysis. Michael spivak 既calculus 就係難度比較高既書, coursera penn stat u 既 calculus course 亦係唔錯既訓練。

無邊個學習方法係絕對，只有達者為先。

good luck have fun.

elementary analysis the theory of calculus by kenneth a. ross

注1：要求m1/m2數底，舊制的話就要a.maths底
注2：有電子書

你想學深啲定淺啲先？

樓主d死港女覆都無覆過就知佢9up啦
可能dse數得個2想學返個底
點知巴打講d咁深既野

個post成班數佬係到互打飛機

樓主問點入手學數
成班on9話咩學嚟做咩 屌唔係答咪過主 為興趣學得唔得?
咩春學西班牙文好過 都唔知做咩鳩

Kahn academy

將高中課程刨一次
特別係M1
有興趣去掂埋大學STAT

真心唔好睇數學書
過來人

讀數學讀到傻傻地

就係當年為興趣學 勸樓主唔好誤入歧途

你大學果陣唔take數學course?

concrete mathematics

唔該哂！ 我依家話想學返數學但奈何數學呢樣野太廣
khan academy幾好，幫到我呢d盲毛搵返個方向先

Thanks!!

我遲下會出去d書店睇下邊本好，感謝！

好！唔該哂你！！

頂你

唔該哂！
我都要溫返中學個d先，因為真係唔記得哂
呢幾年大學完全冇掂過，俾返哂以前d老師

我係對呢方面有興趣，不過呢幾年讀大學完全係冇再掂過數學呢樣野
呢排又唔需要再為學業苦惱，所以先想學返數學呢樣野
同埋其實我覺得學下數學係一件好事，對logic同動下腦筋都係唔錯

Thanks for your suggestion!!

唔怕老實講，我想postgrad讀下同數有關既野，例如statistics
不過我見statistics有時都係基於maths，所以至想學返好maths，打返好個根基

數我淨係分calculus, stat 同 probability

低級電機佬

我就係想學對自己有用既野呀，所以至想打返好個數底
未來亦想讀同數有關既postgrad，比如stat

除左數學，我亦會學埋其他programming

我聽得明英文！好，唔該哂你！

好的，感謝

自學數個難處唔係冇資源 係唔知個flow點學最好 個底唔好好難學上去

galois巴打，非常感謝你！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

又未至於咁既
但我比起咁多位數學大神，的而且確算得上零數底既

可以大家tg交流下 開group都ok
簡單俾d方向你都得既
利申：讀緊不過唔叻

係囉，我都係對數學有種情意結
奈何呢幾年大學真係完全將數學放低哂，中學個d都忘記得七七八八
而我係對應用技巧有興趣d！

以前都有學過M1，不過都係唔記得哂咁濟，先溫返先，感謝巴打！

我依家要打返好個基礎先，之後會再學深！

讀數有咩用

我係未得閒覆住啫

如果下下照你咁講，咁人人都唔洗去學野啦
就係因為唔明，同有求知慾，所以先會想學

你係要想踩低人黎抬高自己既咁隨便你
反正都唔關我事，你咁做只會顯得你無知

好！！！我真係要去買返高中d書，因為已經唔記得哂
我必須要打返好個基礎，因為其實我都想讀同數有關既postgrad，比如stat
感謝你俾返個方向我！

冇呀，我個時揀哂d比起數學一定好grade既科
數學黎講得科Business Statistics係必讀

thanks！

老老實實，如果我postgrad讀stat點睇？

同意！

我可以教你programming

如果你唔知自己想點，我相信寫code更好

噢，我冇tg

我postgrad想讀同數有關既野，比如stat，咁所以想打返好個底，甚至學更多

我都想學programming！之前都見到d online resources有教
有時候postgrad都唔知揀讀同數有關既stat好，定programming個類好

但我覺得其實可以喺prove triangle inequality之前可以講下咩係monotone function

唔使多謝，原來你想讀stat定programming，咁啱我都有學過，有啲係自學
stat就Linear algebra (matrices) and Calculus (differential equations)
programming其實唔使啦，不過如果真係要讀數都係識啲matrix好

不過我依然唔明讀嚟做乜，興趣?

小六入 再學數線

為興趣

OK

如果phd讀stat又點睇？

sorry唔識，我無興趣讀，我覺得你應該移步到phd post問

好，亦都唔該哂你！

咁我的確好過dse雞仲要ug讀bba既

好啦絲打，見你咁有決心，認真嘅
搞掂4大Foundation topic先
首先去Google Search 'good undergrad textbook for....' ，跟住用強國search engine search下有無online version(請支持正版！)。本本都差唔多，唔使執著邊一本好啲。preface有寫邊part係core， 通常一本書得少於一半嘅material先係core。

em.....仲有一點想補充。如果你有性趣知道ug stat大約係乜level，可參考hkss(hong Kong statistic society)入面嘅graduate diploma module考試syllabus。睇咗先決定開唔開始讀，自修起碼要一兩年先略有小成。

加油！

Stat讀嘅嘢就同大學math唔同啦，基本上兩科黎
但去到phd level我諗都要好多analysis

Foundations係指以下幾樣：
Real and Complex analysis
Multivariable Calculus
Probability and statistics
Differential equations
Linear Algebra

每樣我都有一本textbook推薦。想知再問我

唔同意睇邊本textbook冇所謂。

有textbook會著重鳩proof，但唔解釋個intuition，咁係會嚴重影響新手理解數學。

巴打Real and Complex analysis 有邊本推介？thanks

between
讀數其實唔需要有原因

同埋好睇佢想學乜方向

咩程度的real & complex 先?

一係由analysis開始
一係就discrete maths

Math1013

最基本既

我都唔係讀數學，但想自修大學數，遲下master

同問 有興趣讀STAT MASTER, 自學緊MITOCW既single variable calculus, 之後仲會自學落去multivariable calculus同linear algebra

唔該你，遲d我會參考.

事關我讀完本thomas calculus
遲下想自修下大學year1,2 level 數，但我比較鍾意有份material 由基本開始.

linear algebra
所有數學及統計基礎之一
讀咗就知自己想唔想鑽研落去

唔識LA會仆街
利申: 人辦

想問如果想學 predict/forecast volatility或者correlation 應該讀係邊個Topic? 係MATHS定STATS?

睇到呢個post就好想計數

amaths A
pure E
大學讀language

入門都係識左pre calculus先，再睇數學證明果類
第一樣要學既一定係set theory
之後睇咩都得，analysis algebra linear algebra statistics modelling etc

Bba 學統計囉
去圖書館借本慢慢撚

神書bartle

數學唔係計數, 計算只係數學的一少部份

你講起thomas我先醒起我都有書推薦
Schaum's outline of XXXXX (algebra/calculus/differential/probability)
有exercise連答案好抵屌

lin登仔真係好多都好好人，我當初又係想學下AI唔知點入手好

計算能力基礎得來重要， 有唔代表學得好， 但係冇就肯定死

研究院班數學學生應該失去哂計數能力

唔係話學數學唔好，不過搵工好似重要啲喎

咁讀 non linear pde咪全部炒到開花

好的，感謝你！

我對stat個邊有興趣d，但又想學返好個底
我遲下過去phd post問下taught master既stat同phd既stat有咩唔同先
我冇啦啦想溫返數，係因為我想打返好個學stat既底，之後再讀有關stat既postgrad
但我唔知讀taught master上phd好定點，taught master俾我感覺就讀書多d，即係考好個試就得，所以我依家至要溫返書
而phd就係research為主，咁我仲洗唔洗溫返書／自學先呢，定還是邊做邊學？

巴打，暫時我對Probability and statistics有興趣多d，感謝

唔該哂俾個方向我！！

好的，感謝！

好！唔該哂你俾左個方向我，感謝！

係呀，我就係想學統計！

正，我最想就係d書有exercise同solution，去check下自己既能力

我會盡力去學，感謝巴打你俾左個好方向我！

咁我既生活當然唔係只有學數學啦

我認同，因為我都係自學，最怕就係無考試同無人改功課，有答案好緊要

其實pure math只係一個minimize axioms的學問, 如果樓主係對stat/algorithm 有興趣大可以就咁讀果D先, 唔一定要被數學係萬物基礎既唸法框住自己

因為其實大學數對冇興趣既人黎講係幾無聊
幾無聊
幾無聊
很重要所以要講三次

唔好以為multivariable calculus / linear algebra就係數學的面紗
假象黎架
只係將一D電腦解決到既問題交比你個人腦去解決
呢兩科我都係得D

大學真正讀數係由analysis開始, 要你學識 sequence/continuity/differentiation等等最基礎的原理, 以及在最少axiom的情況下可以exploit到幾多野出黎... 注意, 係exploit... 姐係正正常常你唔會走去研究一個discrete metric space ( many objects but distance is always constant, say 1)既openness/closeness (姐係你中學見到果D open set/close set)... 讀既topic我成日都咁樣講笑: 同中學本pure math書topic一樣
1. set
2. sequence (& series)
3. continuity
4. differentiation
5. integration

然後就係algebra / number theory, 我個人就特別歡喜呢支branch, 可能同我E+研究緊既cryptograpy始終關係比較密切, 裡面的topic都比較直觀, 如果前面analysis係研究數字的特質, 呢個你可以當係研究operator的特質, 主要範圍係
1. group (加)
2. ring (乘 [matrix 版本])
3. field (乘 [a*b = b*a 版本])
4. polynomial

其實睇落D topic中學都好似大概接觸過, 但要你由最底層開始推翻上黎, 每一個theory背後係如何支撐住, in short "minimize axioms的學問", 就係數學最核心的核心價值

利申: postgrad computer science
一齊讀algorithm la

btw 利申 有math mphil 巴打同我講過佢個professor叫佢讀返ug complex variable d 野, 貌似都好重要, 不過因為我同果位巴打一樣undergrad冇讀過所以係到introduce唔到

不過起碼physics應該要用到佢

其他多數係d比較專門既topic例如計error/estimation & programmatic approach / probability & optimization 等等, 多數係需要先會學, 無需要完全可以唔理

其實樓主會唔會考慮下學 logic?
既可以加強 mathematical literary
又可以直練達到練 logic嘅目的